【敢言女神】微博受惡意攻擊 Ali：「港獨」不曾在我腦海或心裡出現 E-mail 此主題給朋友

香港社會近日爆發不少衝突和矛盾，不少藝人都以自己的方式去表態，其中，TVB藝人李佳芯（Ali）也有於社交平台上抒發感受。有網民於李佳芯的微博上批評她，又要求支付寶停止錄用Ali作代言人。李佳芯對此感到痛心，今日（8月7日）在IG釐清從沒有說過任何「港獨」的內容，且期望重見守望相助的香港。

Ali今日於IG貼出藍天白雲的照片，寫道：

「連日來都在通宵拍攝，身心疲累，每次見到現在發生的矛盾與衝突，確實感到痛心。我本不擅言詞，但眼見越來越多不實訊息出現，為免導致不必要的紛爭，我想作一次釐清。有關「港獨」的指控，這二字從不曾在我腦海或心𥚃出現。從前沒有、現在更沒有。紛擾和誤解都是我不願見的，我只想重見那個和平、安寧及守望相助的香港。

Ali又感性寫：「希望人與人之間能夠多一點愛，少一點紛爭。也要感謝一直以來默默支持我的粉絲，以及關心著我的人。感動是大家對我的著緊，讓我感到幸福。作為藝人，希望愛護我的人別再備受壓力，而我會繼續努力做好我的工作。」

李佳芯（Ali）向來很感性，喜歡在社交平台上表達情感，近日忙於拍劇的她，早前於IG貼出一張以人影拼成「LOVE」的照片，並謂：「風 雨 前 後．愛 在 左 右#💜#Loveisallaround #SunlightAftertheStorm #愛美麗狂想曲 #ALife」

向來敢言的Ali不時於社交平台抒發個人感受，較早前也呼籲市民盡公民責任登記成選民。然而，不少內地網民不滿Ali的言論，於其微博上留言攻擊她，也建議支付寶不再起用她作香港代言人，改由梁競徽擔任。

▲ （李佳芯IG圖片）
Ali未有因內地網民的惡意留言而受影響，表示會少一點在微博發帖文，並繼續在自己的其他社交平台抒發情感。

不得不說班大陸網民真係政治敏感到不得了

其實有一部份係ai黎

改由梁競徽擔任

下次可以回番班大陸西
維尼修憲做皇上都係經投票
宜家係咪質疑先

愛佢唔好like佢， 始終要搵食，大家明就得，我唔少黃底朋友做緊中資或中資客， 而家時勢， 走又走唔到，對住尐藍屍又唔講得野， 好慘架